疫情打擊生意；廣州商戶遊行要求減租不果 - 20200421 - 有線中國組

【疫情打擊生意】
【廣州商戶遊行要求減租不果】

過百名廣州上涌村商戶周二下午在街道聚集，準備遊行到海珠區政府。不過過了半小時都遲遲未起行。不久城管到場驅趕，部分戴上紅袖章的人在現場巡邏，之後人群陸續散去，有商戶說是擔心被秋後算帳。

自4月中開始，海珠區一帶的城中村，包括上涌村、後滘村、康樂村陸續出現大大小小的遊行示威。參與的都是一些小商戶，他們很多是湖北人，要求區政府寬免2至4月的租金，部分人被警察拘捕。

來自湖北的李先生在村內租屋開了一間小型公寓，主要讓附近工人入住。由2月開始收到居委會通知暫停營業，因此亦無錢交租，至今拖欠房東6萬元租金。他曾找政府幫忙，但對方表示只能協調，不能強制房東免租。

整間公寓有21間房，李先生說平時入住率有八成，不過自3月重新營業以來，入住率大跌到只有一成。

自從商戶開始遊行要求減租之後，不少人都收到房東呼籲不要參加，否則只會被列入黑名單。但參與和政府談判的商戶代表說商討過程並不順利，至今一直未有方案。

擔心被秋後算帳 收皮啦支那狗

鄧小平：殺200人保20年穩定

呢條撚屌都無撚有錯殺幾十萬人千秋萬世

傻閪中國

終國豬你死你事啦
錢都是我黨員的

冇用嘅

邊屌邊走

笑鳩佢地先 我地日日出黎示威都有1萬蚊派

成班暴徒 收美國錢

這班人就是不相信政府, 政府已經出左消費卷, 點解仲要減租?
係咪唔相信政府? 係咪收左美國人錢搞事?

唔明白點解 連登仔 會恥笑廣州人

如果香港人想嬴, 就應該支持大陸每個城市都出現類似 反送中咁既抗爭

到時中共 就會疲於奔命, 日日到處調兵鎮壓, 無時間去搞香港